{"class":"國外匯兌","sn":"001","type":"single","question":"客戶提領外匯存款5萬美元匯往國外，銀行應掣發何種單證向央行申報？","options":[{"option":"買匯水單","answer":false},{"option":"賣匯水單","answer":false},{"option":"其他交易憑證","answer":true},{"option":"結匯證實書","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"002","type":"single","question":"匯款行發送之付款委託書，英文通稱為：","options":[{"option":"DEMAND DRAFT","answer":false},{"option":"DRAWING ADVICE","answer":false},{"option":"MAIL TRANSFER","answer":false},{"option":"PAYMENT ORDER","answer":true}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"003","type":"single","question":"目前下列哪個國家，仍受美國貿易制裁，所以匯款時不得透過美國及美系銀行作為付款行，以免資金被凍結？","options":[{"option":"中國大陸","answer":false},{"option":"古巴","answer":true},{"option":"越南","answer":false},{"option":"印尼","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"004","type":"single","question":"匯出匯款電文以SWIFT辦理者，受委託之國外通匯行在解款前必須核驗：","options":[{"option":"簽樣","answer":false},{"option":"密押","answer":true},{"option":"匯票委託書","answer":false},{"option":"匯票及匯票委託書","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"005","type":"single","question":"甲銀行拍發MT103電文給恆生銀行香港分行，其中電文相關內容為：32A:070812HKD15000, 50: ABC CO LTD. , 53B:/145689, 59:XYZ CO LTD.，請問本筆係用何種方式匯出？","options":[{"option":"Serial Payment","answer":true},{"option":"Cover Payment","answer":false},{"option":"Deferred Payment","answer":false},{"option":"Down Payment","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"006","type":"single","question":"解款行收到匯款行郵寄之書面付款委託書，經核驗簽章無誤後，再通知受款人來行洽領者，稱之為：","options":[{"option":"T/T","answer":false},{"option":"D/D","answer":false},{"option":"M/T","answer":true},{"option":"IRBC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"007","type":"single","question":"SWIFT MT103之匯出匯款，其中53a欄位是指：","options":[{"option":"受益人","answer":false},{"option":"受益人之設帳銀行","answer":false},{"option":"發電銀行之通匯行","answer":true},{"option":"收電銀行之通匯行","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"008","type":"single","question":"紐約銀行公會的交換系統CHIPS其ABA NO.為四碼，SWIFT如何表示？","options":[{"option":"//FC XXXX","answer":false},{"option":"//CH XXXX","answer":false},{"option":"//CC XXXX","answer":false},{"option":"//CP XXXX","answer":true}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"009","type":"single","question":"以COVER PAYMENT方式辦理匯出匯款，SWIFT MT103之54a欄位RECEIVER’S CORRESPONDENT應表示在MT202中何項欄位？","options":[{"option":"58a BENEFICIARY INSTITUTION","answer":false},{"option":"52a ORDERING INSTITUTION","answer":false},{"option":"57a ACCOUNT WITH INSTITUTION","answer":true},{"option":"56a INTERMEDIARY","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"010","type":"single","question":"旅行支票上購買人應如何簽名？","options":[{"option":"與購買合約書上簽名一致即可","answer":false},{"option":"宜與護照及購買合約書上之本人簽名一致","answer":true},{"option":"除使用中文之國家或地區外，應簽英文","answer":false},{"option":"應依護照上英文姓名，以正楷大寫簽名","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"011","type":"single","question":"依「銀行同業間加速解付國外匯入款作業要點」規定，「跨行通匯申請書」內收款人帳號，中文戶名與「匯入匯款通知書」之內容，係由何者負責核對？","options":[{"option":"解款銀行","answer":false},{"option":"設帳銀行","answer":true},{"option":"匯入匯款之通知銀行","answer":false},{"option":"國外匯款銀行","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"012","type":"single","question":"目前國人出國使用的支付工具中，最普遍使用者為何？","options":[{"option":"旅行支票","answer":false},{"option":"信用卡","answer":false},{"option":"外幣現金","answer":true},{"option":"外幣支票","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"013","type":"single","question":"匯入匯款解付後，當解款行接獲匯款行之退匯(Refund)要求時，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"受益人必須退還款項不得拒絕","answer":false},{"option":"因已解付故匯款行之要求不予理會","answer":false},{"option":"經受款人同意後並收到退回款後才予以退匯","answer":true},{"option":"受款人不同意退還則由解款行退還","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"014","type":"single","question":"匯入匯款之解款行依受款人之指示解付新臺幣時，應以下列何匯率折算新臺幣？","options":[{"option":"現鈔買入匯率","answer":false},{"option":"即期買入匯率","answer":true},{"option":"現鈔賣出匯率","answer":false},{"option":"即期賣出匯率","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"015","type":"single","question":"SWIFT電文結尾“PDE”代表何種意義？","options":[{"option":"訊息延遲","answer":false},{"option":"提醒收電行訊息避免重複","answer":true},{"option":"訊息可能不全","answer":false},{"option":"請扣收費用","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"016","type":"single","question":"解款行受理票匯解付時，應查核之要項，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"內容不得塗改","answer":false},{"option":"簽樣須相符","answer":false},{"option":"匯票不得背書","answer":true},{"option":"不得逾期提示","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"017","type":"single","question":"收電行於5月2日收到SWIFT MT103電文部分欄位表示如下：32A:050514USD2,000,000.解付新臺幣時，下列何者錯誤？","options":[{"option":"需請受款人填寫「外匯收支或交易申報書」","answer":false},{"option":"應將大額結匯款資料以電腦連線傳送央行","answer":false},{"option":"受款人應檢附與該筆外匯收支或交易有關合約、核准函等證明文件","answer":false},{"option":"該筆匯款可於5月3日解付","answer":true}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"018","type":"single","question":"下列SWIFT電文格式中，何者專供求償匯款費用使用？","options":[{"option":"MT103","answer":false},{"option":"MT202","answer":false},{"option":"MT191","answer":true},{"option":"MT400","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"019","type":"single","question":"受款人提示匯票要求解款行解付時，解款行應將匯票內容與下列何者電文核對無誤後始得付款？","options":[{"option":"MT110","answer":true},{"option":"MT103","answer":false},{"option":"MT195","answer":false},{"option":"MT202","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"020","type":"single","question":"解款行通知設帳於他行之受款人洽領匯款時，郵寄受款人之設帳銀行資料中不包括下列何者？","options":[{"option":"匯入匯款通知書","answer":false},{"option":"跨行通匯匯款申請書","answer":false},{"option":"買匯水單","answer":true},{"option":"外匯收支或交易申報書","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"021","type":"single","question":"下列退票理由何者有「支票填寫未完整」之意義？","options":[{"option":"OUT OF DATE","answer":false},{"option":"POST DATED","answer":false},{"option":"INSUFFICIENT FUNDS","answer":false},{"option":"IRREGULARLY DRAWN","answer":true}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"022","type":"single","question":"於2013年12月2日受理託收一張國外之銀行本票，其票面未記載提示期限，如發票日有下列四種記載方式，則何者仍在有效提示期限內？","options":[{"option":"9-2-2013 LONDON","answer":false},{"option":"11-3-2013 LONDON","answer":false},{"option":"5-10-2013 NEW YORK","answer":false},{"option":"6-12-2013 NEW YORK","answer":true}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"023","type":"single","question":"如果有一張光票抬頭人是Lily care of Mary，則下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"已表明抬頭人","answer":false},{"option":"由Mary轉交Lily，存入Mary帳內","answer":true},{"option":"由Mary轉交Lily，存入Lily帳內","answer":false},{"option":"Lily和Mary都要背書","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"024","type":"single","question":"在票據的退票理由書中，其退票理由如果是 NOT DRAWN ON THIS BANK 其中文意義是：","options":[{"option":"銀行未在反面背書","answer":false},{"option":"銀行未存入指定帳戶內","answer":false},{"option":"非我行簽發之票據","answer":false},{"option":"非我行付款之票據","answer":true}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"025","type":"single","question":"有關光票買入之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"係銀行融資授信業務","answer":false},{"option":"買入銀行可先收取利息","answer":false},{"option":"旅行支票的買入要在櫃檯複簽","answer":false},{"option":"私人開發之支票不得買入","answer":true}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"026","type":"single","question":"美國財政部所簽發的國庫支票(Treasury Check)，其提示期限是多久？","options":[{"option":"3個月","answer":false},{"option":"6個月","answer":false},{"option":"一年","answer":true},{"option":"二年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"027","type":"single","question":"銀行受理客戶提領外匯存款匯往國內其他銀行（不含聯行及各國際金融業務分行）時，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"匯款分類應填註「693由本行轉往國內他行之外匯」","answer":false},{"option":"國別為本國","answer":false},{"option":"應掣發其他交易憑證","answer":false},{"option":"應填報「出口及匯入匯款交易日報」","answer":true}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"028","type":"single","question":"有關外匯定期存款之質借與質押，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"外匯指定銀行辦理質借外幣時，幣別不限質借外匯定存單之幣別","answer":false},{"option":"外匯指定銀行得逕憑國內存戶以其持有本人之外匯定期存單受理質借外幣","answer":true},{"option":"非外匯指定銀行之金融機構不得接受客戶以本人之外匯存款定存單為擔保品辦理新臺幣授信","answer":false},{"option":"依央行規定，質借外幣時其成數不得超過八成","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"029","type":"single","question":"依現行規定，本國外匯指定銀行於營業場所至少應揭示之五種貨幣存款利率，下列何種幣別不包括在內？","options":[{"option":"日圓","answer":false},{"option":"歐元","answer":false},{"option":"瑞士法郎","answer":false},{"option":"韓元","answer":true}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"030","type":"single","question":"准予辦理外幣與外幣間之遠期外匯交易之金融單位為：","options":[{"option":"外匯指定銀行或國際金融業務分行","answer":true},{"option":"僅限國際金融業務分行","answer":false},{"option":"僅限外匯指定銀行","answer":false},{"option":"所有金融機構","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"031","type":"single","question":"有關遠期外匯保證金之收取，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"保證金之繳納限以現金為之","answer":false},{"option":"保證金之繳納得以授信額度或其他可靠之擔保品為之","answer":true},{"option":"客戶於遠期外匯契約到期全部履約者，保證金應計息退還","answer":false},{"option":"訂約保證金一定要收取，對往來特優之客戶亦不得免收","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"032","type":"single","question":"外匯收支或交易申報書之何項內容不得塗改？","options":[{"option":"登記證號","answer":false},{"option":"外匯收支或交易性質","answer":false},{"option":"匯款金額","answer":true},{"option":"匯款地國別","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"033","type":"single","question":"有關廠商辦理「貨物非由我國通關進口，但貨款係由我國支付者」匯出匯款性質為何？","options":[{"option":"已進口之貨款","answer":false},{"option":"未進口之貨款","answer":false},{"option":"三角貿易","answer":true},{"option":"出口貨款退回","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"034","type":"single","question":"匯出匯款之結匯性質為「大陸地區人民合法繼承台灣地區人民遺產」時，除大陸地區人民為我國國民配偶外，每人匯出金額限制為何？","options":[{"option":"不得超過新臺幣100萬元","answer":false},{"option":"不得超過新臺幣200萬元","answer":true},{"option":"不得超過美金50萬元","answer":false},{"option":"不得超過美金100萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"035","type":"single","question":"指定銀行經辦人員可否代申報義務人填寫外匯收支申報書？","options":[{"option":"絕對不行","answer":false},{"option":"銀行為服務業，當然可以","answer":false},{"option":"申報書填寫為指定銀行權責，但申報義務人要簽章確認","answer":false},{"option":"申報書填寫為申報義務人權責，如為他人代填案件，仍應請申報義務人簽章，以明責任","answer":true}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"036","type":"single","question":"有關指定銀行辦理外匯存款業務，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"得以支票存款及可轉讓定期存單之方式辦理","answer":false},{"option":"不得以支票存款及可轉讓定期存單之方式辦理","answer":true},{"option":"得以支票存款，但不得以可轉讓定期存單之方式辦理","answer":false},{"option":"不得以支票存款，但得以可轉讓定期存單之方式辦理","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"037","type":"single","question":"每筆結匯金額未達新臺幣五十萬元之案件，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"結匯人免填申報書","answer":false},{"option":"該筆結匯案件免計入當年累積結匯金額","answer":false},{"option":"銀行免查驗結匯人身分證明文件","answer":true},{"option":"應注意及預防結匯人將大額匯款化整為零","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"038","type":"single","question":"旅客於國際機場之銀行辦理結購或結售外匯時，得免填國民身分證或護照號碼之每筆結匯金額為若干？","options":[{"option":"未逾新臺幣五十萬元等值外幣","answer":false},{"option":"未逾等值五千美元","answer":true},{"option":"未逾等值一萬美元","answer":false},{"option":"未逾等值十萬美元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"039","type":"single","question":"依臺灣地區與大陸地區人民關係條例規定，大陸地區發行之貨幣進入臺灣地區境內之限額為何？","options":[{"option":"人民幣2千元","answer":false},{"option":"人民幣5千元","answer":false},{"option":"人民幣1萬元","answer":false},{"option":"人民幣2萬元","answer":true}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"040","type":"single","question":"有關進口融資業務幣別轉換，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"遠期信用狀開立時，即可辦理","answer":true},{"option":"轉換後貸款到期日不得逾原訂之融資期限","answer":false},{"option":"轉換時應收回至轉換日為止之原融資幣別利息","answer":false},{"option":"轉換後之融資息則適用轉換日新幣別之牌告利率","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"041","type":"single","question":"持護照之外國人以其在台旅行剩餘之新臺幣結購外幣現鈔回國，銀行所掣發外匯水單上之匯款分類應為下列何者？","options":[{"option":"觀光支出","answer":false},{"option":"其他外國資金流出","answer":false},{"option":"旅行剩餘退匯","answer":false},{"option":"外人兌回外幣","answer":true}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"042","type":"single","question":"大陸地區是否接受下列人民幣匯款？A.企業匯付個人；B.個人匯付企業。","options":[{"option":"A.可；B.不可","answer":false},{"option":"A.不可；B.可","answer":false},{"option":"A.B.皆可","answer":false},{"option":"A.B.皆不可","answer":true}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"043","type":"single","question":"依「外幣收兌處設置及管理辦法」規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"外幣收兌處之執照由臺灣銀行發給之","answer":false},{"option":"外幣收兌處相關之兌換水單應至少保存十年","answer":true},{"option":"外幣收兌處若連續四季收兌總額未達等值美金五千元，得予撤銷或廢止核准","answer":false},{"option":"寺廟、連鎖便利商店、特產業倘具有收兌外幣需要，得申請設置外幣收兌處","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"044","type":"single","question":"主管機關對遠期外匯交易期限之規定為何？","options":[{"option":"以三個月為限，不得展期","answer":false},{"option":"以六個月為限，不得展期","answer":false},{"option":"以一年為限，不得展期","answer":false},{"option":"依實際外匯收支需要訂定","answer":true}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"045","type":"single","question":"領有中華民國國民身分證之個人，可否於指定銀行辦理人民幣匯款至大陸？","options":[{"option":"不可以","answer":false},{"option":"可以，但每人每日不得逾人民幣五萬元","answer":false},{"option":"可以，但每人每日不得逾人民幣八萬元","answer":true},{"option":"可以，但每人每日不得逾新臺幣十萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"046","type":"single","question":"廠商之國外匯入款填報第一項出口貨品收入，並勾選「未出口」，屬下列何者交易？","options":[{"option":"貨物已通關出口","answer":false},{"option":"三角貿易","answer":false},{"option":"無形貿易","answer":false},{"option":"預收貨款","answer":true}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"047","type":"single","question":"有關未滿20歲之我國國民未達新臺幣50萬元結匯之敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"銀行業不得辦理未滿20歲之我國國民結匯案件","answer":false},{"option":"銀行業辦理未滿20歲之我國國民結匯案件，應依規定填寫申報書","answer":false},{"option":"銀行業辦理未滿20歲之我國國民結匯案件，應限制於臨櫃辦理","answer":false},{"option":"銀行業辦理未滿20歲之我國國民結匯案件，可至央行核准之指定銀行申請辦理網路銀行外匯業務","answer":true}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"048","type":"single","question":"匯往本國國際金融業務分行(OBU)，其匯款性質應如何歸類？","options":[{"option":"依原匯款性質","answer":true},{"option":"693由本行轉往國內他行之外匯","answer":false},{"option":"695未有資金流動之外匯","answer":false},{"option":"694外幣互換兌出","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"049","type":"single","question":"持有台灣地區居留證有效期限一年以上之外傭，得於填妥申報書逕行辦理結匯之規定為何？","options":[{"option":"每年累積結匯金額未超過10萬美元之匯款","answer":false},{"option":"每年累積結匯金額未超過50萬美元之匯款","answer":false},{"option":"每年累積結匯金額未超過500萬美元之匯款","answer":true},{"option":"每年累積結匯金額未超過1,000萬美元之匯款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"國外匯兌","sn":"050","type":"single","question":"銀行業受理境內甲公司向境內乙公司購買貨物乙批金額50萬美元，該批貨物係由乙公司之境外子公司通關進口交付甲公司，甲公司將貨款結匯匯至乙公司於國內指定銀行之帳戶，乙公司再將貨款結售，則下列敘述何者正確？","options":[{"option":"甲公司結匯性質填報為進口貨品價款，並應提供相關證明文件以報送央行外匯局","answer":false},{"option":"乙公司結匯性質填報為三角貿易匯入款，並註明係於境內出售境外貨品之收入","answer":false},{"option":"乙公司應檢附相關證明文件，經銀行業確認後備查，無須報送央行外匯局","answer":false},{"option":"乙公司若未檢附相關證明文件，得逕行辦理結匯，但須查詢其累積結匯金額","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"001","type":"single","question":"出口商貨款收取方式如為出口廠商出貨後，將有關貨運單據直接寄交買方提貨，買方只需記帳而無需即時付款，俟雙方約定之時間到期時，再將貨款一次清算，由買方將貨款匯給出口廠商為下列何者？","options":[{"option":"付現交單","answer":false},{"option":"託收方式","answer":false},{"option":"記帳方式","answer":true},{"option":"買方預付貨款方式","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"002","type":"single","question":"外匯業務的信用風險包括下列何者？","options":[{"option":"開狀銀行倒閉","answer":true},{"option":"開狀銀行所在國外匯短缺","answer":false},{"option":"因貨品價格變動，進口商不願提貨付款","answer":false},{"option":"出口國因戰爭等因素無法如期出口","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"003","type":"single","question":"依UCP600規定，銀行於審查單據時，應不受下列何者之約束？","options":[{"option":"信用狀之條款","answer":false},{"option":"買賣雙方簽訂之契約","answer":true},{"option":"國際間標準之銀行實務","answer":false},{"option":"信用狀統一慣例之規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"004","type":"single","question":"在信用狀交易之關係人中，下列何者與開狀銀行負相同、確定之義務？","options":[{"option":"REIMBURSING BANK","answer":false},{"option":"PAYING BANK","answer":false},{"option":"CONFIRMING BANK","answer":true},{"option":"NEGOTIATING BANK","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"005","type":"single","question":"依UCP600規定，在信用狀未規定時，有關保險單據應投保之最低金額之敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"信用狀金額之100%","answer":false},{"option":"CIF或CIP價額之110%","answer":true},{"option":"海運提單金額之110%","answer":false},{"option":"兌付或讓購之金額，或貨物總價額，以孰低之110%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"006","type":"single","question":"依UCP600規定，下列何者為受讓信用狀不得變更之條款？","options":[{"option":"信用狀金額","answer":false},{"option":"保險投保之百分比","answer":false},{"option":"有效期限","answer":false},{"option":"保兌","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"007","type":"single","question":"信用狀通知方式，目前國內實務上，以何種方式最為普遍？","options":[{"option":"airmail","answer":false},{"option":"Telex","answer":false},{"option":"cable confirmation","answer":false},{"option":"SWIFT","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"008","type":"single","question":"進口開狀第一次結匯之保證金應收成數為：","options":[{"option":"一律為10%","answer":false},{"option":"一律為20%","answer":false},{"option":"一律為30%","answer":false},{"option":"依開狀銀行對個別客戶核予進口開狀額度之授信批覆條件而定","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"009","type":"single","question":"有關憑MASTER L/C轉開背對背信用狀(BACK TO BACK L/C)之三角貿易，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"兩者係屬同一契約行為，縱使背對背信用狀項下單據無瑕疵，開狀銀行亦得以單據不符MASTER L/C之規定為由主張拒付","answer":false},{"option":"開狀行對貨物之流程掌握不易，應注意債權之確保","answer":true},{"option":"MASTER L/C之使用方式如係遠期條件者，背對背信用狀則不得以即期方式簽發","answer":false},{"option":"倘須提示保險單據，得不必考量投保金額是否能符合MASTER L/C所規定之投保金額比率","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"010","type":"single","question":"信用狀規定開狀銀行之補償以即期方式為之，到單時，開狀銀行代申請人墊付款項即期補償國外提示銀行，並轉列外幣短期放款，申請人先贖單，到期再還款，此種信用狀為下列何者？","options":[{"option":"Sight L/C","answer":false},{"option":"Buyer’s USANCE L/C","answer":true},{"option":"Seller’ s USANCE L/C","answer":false},{"option":"STANDBY L/C","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"011","type":"single","question":"依UCP600規定，下列何種應提示之單據，倘信用狀未規定其簽發人、資料內容，只要其內容顯示符合所需單據之功能，且其他方面亦依照第14條d項之規定，銀行將就所提示者照單收受？","options":[{"option":"商業發票","answer":false},{"option":"運送單據","answer":false},{"option":"產地證明","answer":true},{"option":"保險單據","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"012","type":"single","question":"信用狀上未規定可否部分裝運，亦未規定是否可以轉讓，請問該信用狀為何種信用狀？","options":[{"option":"不可以部分裝運，亦不可以轉讓","answer":false},{"option":"可以部分裝運，但不可以轉讓","answer":true},{"option":"可以部分裝運，亦可以轉讓","answer":false},{"option":"不可以部分裝運，但可以轉讓","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"013","type":"single","question":"開狀銀行審核進口商之開狀申請時，下列何者係銀行應注意之異常現象？","options":[{"option":"進口貨品與其營業項目不符","answer":true},{"option":"發貨人與受益人不同","answer":false},{"option":"使用傭船提單","answer":false},{"option":"進口商辦理全額結匯","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"014","type":"single","question":"開狀銀行受理客戶申請辦理擔保提貨，其對船公司之保證責任為何？","options":[{"option":"無任何責任，僅屬作業形式上之保證","answer":false},{"option":"有限責任之保證，且以客戶提示之商業發票金額為限","answer":false},{"option":"有限責任之保證，開狀銀行對提領之貨物負責，而就船公司而言該貨物價值已定","answer":false},{"option":"辦理擔保提貨，就貨物之數量雖為確定範圍之擔保責任，但就貨物之金額係對船公司無限責任之保證","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"015","type":"single","question":"有關保兌信用狀之敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"僅須保兌銀行同意加保兌，保兌即生效","answer":false},{"option":"保兌銀行附加保兌，不須開狀銀行之授權或委託","answer":false},{"option":"保兌銀行係在開狀銀行拒付後，始有兌付或讓購之義務","answer":false},{"option":"保兌銀行與開狀銀行之義務係相同且獨立的","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"016","type":"single","question":"L/C之開狀金額原為USD 100000.00，其後修改減至USD 50000.00，但受益人未對通知行表示拒絕或接受修改書，當受益人提示押匯單據USD 100000.00至押匯行（L/C 指定行但非通知行）押匯時，所表示之意義，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"受益人拒絕修改書","answer":false},{"option":"押匯行，可以USD 100000.00接受押匯","answer":false},{"option":"押匯行，只可以USD 50000.00接受押匯","answer":true},{"option":"受益人對L/C之權益仍為USD 100000.00","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"017","type":"single","question":"依UCP600規定，倘開狀銀行決定提示係屬不符，且主張拒付，則須於第幾個營業日終了之前發出拒付通知？","options":[{"option":"三個銀行營業日","answer":false},{"option":"五個銀行營業日","answer":true},{"option":"七個銀行營業日","answer":false},{"option":"十個銀行營業日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"018","type":"single","question":"有關以SWIFT系統開立MT700之相關欄位說明，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"32B欄位：用於填列信用狀金額","answer":false},{"option":"39A欄位：如金額允許減少5%、增加3%差額時，表示為05/03","answer":true},{"option":"L/C允許提示電子紀錄，則提示電子紀錄之地點，須填列於47A/B欄位，而非41a欄位","answer":false},{"option":"要求提示以申請人為付款人之匯票，應視為要求單據列於46A欄位","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"019","type":"single","question":"下列何種條件開狀時，進口開狀申請人不需提供保險單正本及保費收據副本？","options":[{"option":"EXW","answer":false},{"option":"CIP","answer":true},{"option":"FAS","answer":false},{"option":"CPT","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"020","type":"single","question":"以SWIFT MT740拍發補償授權書時，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"25欄位係用以填列將扣取補償款項之帳戶，因此屬於必要欄位","answer":false},{"option":"31D欄位所填列者係授權書之有效期限","answer":false},{"option":"40F適用規則欄位為選填欄位","answer":false},{"option":"71A欄位倘留空未填列，表示補償費用由開狀銀行負擔","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"021","type":"single","question":"依UCP600規定，除信用狀另有規定外，下列運送單據中何者得無須一律表明貨物業已裝載或裝運於標名之船舶之事實？","options":[{"option":"傭船提單","answer":false},{"option":"海運/海洋提單","answer":false},{"option":"複合運送單據","answer":true},{"option":"不可轉讓海運貨單","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"022","type":"single","question":"信用狀是否須加保兌？","options":[{"option":"應請申請人註明","answer":true},{"option":"由開狀銀行決定","answer":false},{"option":"由通知銀行選擇","answer":false},{"option":"視信用狀種類而定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"023","type":"single","question":"國外託收銀行要求國內代收銀行，對於逾期之承兌匯票作成拒絕證書時，實務上大多於何處作成之？","options":[{"option":"總工會","answer":false},{"option":"廠商同業公會","answer":false},{"option":"法院公證處","answer":true},{"option":"律師公會","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"024","type":"single","question":"下列何者為URC522所稱之商業單據？","options":[{"option":"匯票","answer":false},{"option":"本票","answer":false},{"option":"支票","answer":false},{"option":"提單","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"025","type":"single","question":"託收指示書上記載PROTEST FOR NON-ACCEPTANCE，所稱之PROTEST係指下列何者？","options":[{"option":"法院禁止支付令","answer":false},{"option":"法院扣押令","answer":false},{"option":"拒絕證書","answer":true},{"option":"偽造證書","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"026","type":"single","question":"依URC522規定，遠期付款交單(USANCE D/P)之託收，應於何時交付單據？","options":[{"option":"承兌時","answer":false},{"option":"付款時","answer":true},{"option":"貨到未付款前","answer":false},{"option":"無規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"027","type":"single","question":"依據URC522第3條a項之規定，託收統一規則所稱之當事人不包括下列何者？","options":[{"option":"委託人","answer":false},{"option":"託收銀行","answer":false},{"option":"代收銀行","answer":false},{"option":"付款人","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"028","type":"single","question":"託收案件中之匯票付款人，一般係指下列何者？","options":[{"option":"代收銀行","answer":false},{"option":"提示銀行","answer":false},{"option":"進口商","answer":true},{"option":"出口商","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"029","type":"single","question":"如無代收銀行事先之同意，而以該銀行為受貨人，則貨物之風險及責任由誰負擔？","options":[{"option":"代收銀行","answer":false},{"option":"提示銀行","answer":false},{"option":"託收銀行","answer":false},{"option":"發送貨物之一方","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"030","type":"single","question":"依URC522規定，受委託人委託處理託收之銀行，稱為下列何者？","options":[{"option":"Collecting Bank","answer":false},{"option":"Presenting Bank","answer":false},{"option":"Remitting Bank","answer":true},{"option":"Negotiating Bank","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"031","type":"single","question":"波蘭的甲公司想向智利的乙公司購買一批鮑魚，約定以託收方式付款，乙公司將單據經由其往來銀行寄到波蘭的丙銀行，請問乙公司是下列何者？","options":[{"option":"CASE-OF-NEED","answer":false},{"option":"PRINCIPAL","answer":true},{"option":"DRAWEE","answer":false},{"option":"APPLICANT","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"032","type":"single","question":"於辦理託收時，銀行因與任何保全貨物行動有關而產生之任何費用及／或支出，係歸下列何者負擔？","options":[{"option":"代收銀行","answer":false},{"option":"進口商","answer":false},{"option":"所由收受託收之一方","answer":true},{"option":"代理人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"033","type":"single","question":"在D/A 30 DAYS AFTER SIGHT的付款條件下，匯票簽發日為APR.11, 2014；商業發票簽發日為APR.10, 2014；提單裝運日為APR.04, 2014；進口商至銀行承兌日為APR.16, 2014，則到期日應為：","options":[{"option":"MAY.11, 2014","answer":false},{"option":"MAY.10, 2014","answer":false},{"option":"MAY.04, 2014","answer":false},{"option":"MAY.16, 2014","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"034","type":"single","question":"依URC522規定，通知進口商到單，倘其拒絕付款或拒絕承兌，應儘速通知託收銀行；倘通知後逾幾日，未接獲託收銀行指示，代收銀行有權退還單據而不負責任？","options":[{"option":"30日","answer":false},{"option":"60日","answer":true},{"option":"90日","answer":false},{"option":"180日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"035","type":"single","question":"有關指定銀行辦理外幣保證承作對象，下列何者正確？","options":[{"option":"非居住民之自然人","answer":false},{"option":"非居住民之法人","answer":false},{"option":"國內客戶","answer":true},{"option":"承作對象不限身份","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"036","type":"single","question":"有關銀行辦理外幣保證之簽發方式，下列何者錯誤？","options":[{"option":"保證函","answer":false},{"option":"相對保證函","answer":false},{"option":"擔保信用狀","answer":false},{"option":"跟單信用狀","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"037","type":"single","question":"依ISP98規定，倘遇不可抗力因素導致銀行停業，致擔保信用狀逾期，則其得否展延之規定為何？","options":[{"option":"順延至次一營業日","answer":false},{"option":"恢復營業後，自動展延30個曆日","answer":true},{"option":"自保證函有效期限起算展延30個曆日","answer":false},{"option":"不能展延","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"038","type":"single","question":"開發擔保信用狀適用之規則，一般依客戶指定，如未特別指定，下列何種規則不能適用？","options":[{"option":"ISP98","answer":false},{"option":"URDG758","answer":false},{"option":"URC522","answer":true},{"option":"UCP600","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"039","type":"single","question":"以保證金錢支付，包括保證償還借款的義務之保證，稱為：","options":[{"option":"財務保證","answer":true},{"option":"直接付款保證","answer":false},{"option":"預付款保證","answer":false},{"option":"履約保證","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"040","type":"single","question":"若銀行受託通知信用狀，但選擇不通知信用狀時，則應將此意旨儘速告知下列何者？","options":[{"option":"押匯銀行","answer":false},{"option":"所由收受信用狀、修改書或通知書之銀行","answer":true},{"option":"保兌銀行","answer":false},{"option":"求償銀行","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"041","type":"single","question":"除另有約定外，轉讓銀行有關轉讓之費用應由下列何人負擔？","options":[{"option":"第一受益人","answer":true},{"option":"第二受益人","answer":false},{"option":"轉讓銀行","answer":false},{"option":"開狀銀行","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"042","type":"single","question":"經通知銀行通知之信用狀，受益人不慎遺失而申請掛失時，應由下列何者出具書面申請書聲明願付一切責任，銀行始予受理？","options":[{"option":"開狀申請人","answer":false},{"option":"受益人","answer":true},{"option":"開狀銀行","answer":false},{"option":"通知銀行","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"043","type":"single","question":"依UCP600規定，信用狀轉讓時，信用狀所規定之條款中下列何者不能予以減少或縮短？","options":[{"option":"信用狀之金額","answer":false},{"option":"所載之任何單價","answer":false},{"option":"所載之任何數量","answer":true},{"option":"有效期限","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"044","type":"single","question":"依UCP600規定，除信用狀另有規定，第二受益人或其代表人之單據提示，須向何者為之？","options":[{"option":"轉讓銀行","answer":true},{"option":"開狀銀行","answer":false},{"option":"償付銀行","answer":false},{"option":"任何銀行","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"045","type":"single","question":"依UCP600規定，含一套以上運送單據就其表面所示，表明裝載於同一運輸工具且以同一航次裝運者，如表明同一目的地，是否認為部分裝運？","options":[{"option":"將認為係部分裝運","answer":false},{"option":"將不認為部分裝運","answer":true},{"option":"由補償銀行認定是否部分裝運","answer":false},{"option":"由通知銀行認定是否部分裝運","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"046","type":"single","question":"除信用狀另有規定外，下列何種情形銀行將不予接受？","options":[{"option":"裝船前檢驗證明書之檢驗日期早於裝運日期","answer":false},{"option":"商業發票的日期未逾信用狀有效期限","answer":false},{"option":"保險單據與信用狀金額以不同幣別表示","answer":true},{"option":"保險單據包含不承保條款之附註","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"047","type":"single","question":"下列信用狀使用方式中，何者一律須提示匯票？","options":[{"option":"即期付款","answer":false},{"option":"延期付款","answer":false},{"option":"承兌","answer":true},{"option":"讓購","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"048","type":"single","question":"依ISBP745實務補充，有關匯票簽發之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"匯票仍須加註簽發日期","answer":false},{"option":"匯票必須以信用狀敘明之銀行為付款人","answer":false},{"option":"匯票必須由受益人簽發","answer":false},{"option":"匯票上如有更正及更改(corrections and alterations)，雖未經發票人確認(authenticate)，銀行仍將接受","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"049","type":"single","question":"「ON OR ABOUT」如經使用，銀行將解釋為規定事件應在特定期日前後幾曆日之期間內（含首尾日）發生？","options":[{"option":"4","answer":false},{"option":"5","answer":true},{"option":"6","answer":false},{"option":"7","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"050","type":"single","question":"未載有明示貨物及／或包裝有瑕疵狀況之條款或註記之提單(B/L)稱為下列何種單據？","options":[{"option":"SHIPPED B/L","answer":false},{"option":"RECEIVED B/L","answer":false},{"option":"CLEAN B/L","answer":true},{"option":"FORWARDER’S B/L","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"051","type":"single","question":"依UCP600規定，下列何種情況將被視為瑕疵？","options":[{"option":"運送單據表明貨物裝在甲板上","answer":true},{"option":"除信用狀另有規定外，商業發票之抬頭人為開狀申請人","answer":false},{"option":"提單簽發日期早於開狀日期，但未遲於提示日","answer":false},{"option":"保險單簽發日期早於裝運日期","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"052","type":"single","question":"依UCP600規定，除信用狀另有規定外，下列何者無須簽署？","options":[{"option":"保險單據","answer":false},{"option":"商業發票","answer":true},{"option":"運送單據","answer":false},{"option":"匯票","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"053","type":"single","question":"依UCP600規定，有關拒付之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"指定、保兌或開狀銀行得依自身之判斷洽申請人拋棄瑕疵之主張","answer":true},{"option":"指定、保兌或開狀銀行決定拒絕兌付或讓購時，須以單次之通知告知提示人","answer":false},{"option":"若開狀銀行拒絕兌付或保兌銀行拒絕兌付或讓購，且已依規定發出該意旨之通知，該等銀行始有權對已作出之任何補償款項連同利息，主張返還","answer":false},{"option":"指定、保兌或開狀銀行決定提示係不符合時，得拒絕兌付或讓購","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"054","type":"single","question":"有關提單之更正及更改處之規定，下列何者正確？","options":[{"option":"提單之更正及更改不須確認","answer":false},{"option":"裝載註記亦屬更正處而須經確認","answer":false},{"option":"提單得由未表明代理何者之任何代理人確認","answer":false},{"option":"提單得由任何代理人確認，但須表明其係運送人或船長之代理人","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"055","type":"single","question":"以FCA條規交易時，下列費用何者係歸買方負擔？","options":[{"option":"輸出所需之通關手續費用","answer":false},{"option":"賣方交貨前，貨物之一切費用","answer":false},{"option":"貨物輸入時應付之一切關稅、稅捐與其他費用及辦理通關手續之費用","answer":true},{"option":"輸出國官方所強制實施之裝運前強制性檢驗費用","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"056","type":"single","question":"倘信用狀要求提示 Inspection Certificate issued by a first class institution ，此外無其他規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"該檢驗證明書須顯示符合檢驗證明之功能","answer":false},{"option":"該檢驗證明書不得與信用狀之規定或其他單據之資料牴觸","answer":false},{"option":"該檢驗證明書得由任何人簽發及簽署","answer":true},{"option":"該檢驗證明書得由除受益人以外之任何人簽發及簽署","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"057","type":"single","question":"有關空運提單性質之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"具收據性質","answer":false},{"option":"具運送契約憑證性質","answer":false},{"option":"為物權證書","answer":true},{"option":"具不可轉讓性","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"058","type":"single","question":"貨物依各個貿易條規於出口地交付指定運送人或在指定裝載港裝載於船舶後，一切風險即歸買方承擔，下列何者非屬此類貿易條規？","options":[{"option":"FCA","answer":false},{"option":"FOB","answer":false},{"option":"CIF","answer":false},{"option":"DDP","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"059","type":"single","question":"依UCP600規定，下列何種單據上，貨物之說明須與信用狀所顯示者相符合？","options":[{"option":"商業發票","answer":true},{"option":"運送單據","answer":false},{"option":"保險單據","answer":false},{"option":"產地證明書","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"060","type":"single","question":"信用狀規定裝運日後7日內必須提示單據，信用狀有效期限為2014.7.20（星期日），最遲裝運日為2014.7.14，而實際裝運日為2014.7.14，則本筆出口押匯最後提示期限應為：","options":[{"option":"2014.7.20","answer":false},{"option":"2014.7.21","answer":true},{"option":"2014.7.22","answer":false},{"option":"2014.7.23","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"061","type":"single","question":"依UCP600規定，如海運提單未表明信用狀敘明之裝載港為裝載港，且提單 precarriage by 欄位載有一前置之運送工具，則裝載註記應含有的項目不包括下列何者？","options":[{"option":"貨物業已裝載之日期","answer":false},{"option":"裝載港","answer":false},{"option":"收貨地","answer":true},{"option":"載該等貨物之船名","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"062","type":"single","question":"買賣雙方約定以貨櫃運送貨物，另賣方須訂定運送契約，並支付將貨物運送至指定目的地所需的運送費用，則應使用下列何種條規？","options":[{"option":"FOB","answer":false},{"option":"CFR","answer":false},{"option":"CPT","answer":true},{"option":"CIF","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"063","type":"single","question":"有關Forfaiting業務，對轉介行之好處，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"可賺取買斷行回饋之利差","answer":false},{"option":"可規避對出口商之授信風險","answer":false},{"option":"可賺取貼現息","answer":true},{"option":"提供客戶更多的融資管道","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"064","type":"single","question":"得承做Forfaiting之國際貿易付款方式為下列何者？","options":[{"option":"Sight L/C","answer":false},{"option":"Seller’s USANCE L/C","answer":true},{"option":"D/A","answer":false},{"option":"O/A","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"065","type":"single","question":"下列何者不是Forfaiting業務中之當事人？","options":[{"option":"託收銀行","answer":true},{"option":"信用狀之受益人","answer":false},{"option":"買斷行(Forfaiter)","answer":false},{"option":"開狀銀行","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"066","type":"single","question":"有關辦理Forfaiting業務－初級市場，當出口商同意買斷行之報價後，將出口之單據經押匯行轉送至買斷行，再提示至開狀行，買斷生效時間，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"單據提示至押匯行時","answer":false},{"option":"單據轉送至買斷行時","answer":false},{"option":"單據提示至開狀行時","answer":false},{"option":"開狀行承兌或同意讓購並確認到期日後","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"067","type":"single","question":"銀行辦理無追索權之應收帳款承購，其承擔之風險為何？","options":[{"option":"買方之信用風險","answer":true},{"option":"貨品之瑕疵","answer":false},{"option":"運送之遲延","answer":false},{"option":"貨物遺失","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"068","type":"single","question":"FACTORING業務中有關預支價金，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"申請人應填具「預支價金申請書」","answer":false},{"option":"買方應收帳款已辦妥轉讓手續，相關應徵提文件業已送達","answer":false},{"option":"銀行須確認可動撥預支價金額度餘額後辦理","answer":false},{"option":"預支價金之融資係由進口帳款承購商提供","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"069","type":"single","question":"商品及／或勞務提供者將應收帳款售與應收帳款承購商，並由後者提供財務融通等金融服務，係屬於下列何種出口外匯業務？","options":[{"option":"NEGOTATION","answer":false},{"option":"F ACTORING","answer":true},{"option":"FORFAITING","answer":false},{"option":"COLLECTION","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"070","type":"single","question":"依主管機關規定，無追索權之應收帳款由應收帳款承購商或保險公司保證者，俟應收帳款承購商或保險公司確定不理賠之日起幾個月內，列報逾期放款？","options":[{"option":"一個月","answer":false},{"option":"三個月","answer":true},{"option":"六個月","answer":false},{"option":"九個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"071","type":"single","question":"國內客戶遠洋漁船在國外維修，可否向指定銀行申請開發信用狀及外幣融資？","options":[{"option":"不得申請開發信用狀，亦不可外幣融資","answer":false},{"option":"不得申請開發信用狀，但可外幣融資","answer":false},{"option":"得申請開發信用狀，亦可外幣融資","answer":true},{"option":"得申請開發信用狀，但不可外幣融資","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"072","type":"single","question":"本國廠商接獲第三地區簽發信用狀，貨物由大陸港口運至大陸另一港口，此交易方式可比照下列哪種交易方式辦理？","options":[{"option":"三角貿易押匯","answer":true},{"option":"實質進口通關交易","answer":false},{"option":"實質出口通關交易","answer":false},{"option":"不可承作","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"073","type":"single","question":"指定辦理外匯業務銀行(DBU)得接受同一銀行國際金融業務分行(OBU)委託代為處理境外客戶相關業務之事項中，下列何者錯誤？","options":[{"option":"境外客戶外幣匯兌之匯出匯款業務","answer":false},{"option":"境外客戶外幣信用狀之簽發","answer":false},{"option":"境外客戶外幣信用狀之押匯","answer":false},{"option":"境外客戶新臺幣之匯款","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"074","type":"single","question":"下列何項業務不是進口外匯業務？","options":[{"option":"開發信用狀","answer":false},{"option":"應收帳款收買業務","answer":true},{"option":"進口託收","answer":false},{"option":"匯票之承兌及結匯","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"075","type":"single","question":"臺灣地區經中央銀行指定辦理外匯之銀行得否與大陸地區法人及其在大陸地區以外國家設立分支機構為外匯業務往來？","options":[{"option":"大陸地區法人可，惟其在大陸地區以外國家設立分支機構不可","answer":false},{"option":"大陸地區法人在大陸地區以外國家設立分支機構可，但大陸地區法人不可","answer":false},{"option":"大陸地區法人及其在大陸地區以外國家設立分支機構均可","answer":true},{"option":"大陸地區法人及其在大陸地區以外國家設立分支機構均不可","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"076","type":"single","question":"指定銀行承作出口商以D/A方式出口所得外匯結售為新臺幣，應掣發下列何種單證？","options":[{"option":"買匯水單","answer":false},{"option":"賣匯水單","answer":false},{"option":"出口結匯證實書","answer":true},{"option":"其他交易憑證","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"077","type":"single","question":"國際金融業務之行政機關與業務機關分別為何？","options":[{"option":"金管會、中央銀行","answer":true},{"option":"中央銀行、金管會","answer":false},{"option":"經濟部、中央銀行","answer":false},{"option":"中央銀行、經濟部","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"078","type":"single","question":"國際金融業務分行(OBU)辦理外幣授信業務，得否收受境內外股票、不動產或其他有關新臺幣資產作為擔保品或副擔保品？","options":[{"option":"得為擔保品及副擔保品","answer":true},{"option":"不得為擔保品及副擔保品","answer":false},{"option":"得為擔保品，不得為副擔保品","answer":false},{"option":"得為副擔保品，不得為擔保品","answer":false}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"079","type":"single","question":"指定辦理外匯業務銀行(DBU)辦理外幣授信，得否以授信戶持有他人存放於境內聯行或他行之新臺幣或外幣定存單為擔保品？","options":[{"option":"新臺幣存單可，外幣定存單不可","answer":false},{"option":"新臺幣存單不可，外幣定存單可","answer":false},{"option":"新臺幣及外幣定存單均可","answer":false},{"option":"新臺幣及外幣定存單均不可","answer":true}],"remark":""}
{"class":"進出口外匯","sn":"080","type":"single","question":"有關國際金融業務分行(OBU)辦理外幣應收帳款承購業務，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"承做對象以境外客戶為限，應以外幣收付","answer":true},{"option":"承做對象不以境外客戶為限，惟應以外幣收付","answer":false},{"option":"承做對象以境外客戶為限，得以新臺幣收付","answer":false},{"option":"承做對象不以境外客戶為限，得以新臺幣收付","answer":false}],"remark":""}